**盧均宜**（**Lo Kwan
Yee**，），生於[香港](../Page/香港.md "wikilink")，[香港足球運動員](../Page/香港.md "wikilink")，司職[右後衛](../Page/右後衛.md "wikilink")，於2011–12年度獲選[香港足球先生](../Page/香港足球先生.md "wikilink")，現時效力[香港超級聯賽球會](../Page/香港超級聯賽.md "wikilink")[富力R\&F](../Page/富力R&F.md "wikilink")。

## 早年生活

盧均宜生於[香港](../Page/香港.md "wikilink")，成長於[荃灣](../Page/荃灣.md "wikilink")[梨木樹邨](../Page/梨木樹邨.md "wikilink")，自小跟隨父親踢球，在6歲開始便參與過多項少年盃賽，直到在11歲時參加[香港足球總會主辦的暑期足球訓練計劃](../Page/香港足球總會.md "wikilink")，憑在八佰伴盃表現突出而進入[香港體育學院](../Page/香港體育學院.md "wikilink")，接受精英訓練，他於小學時就讀[荃灣](../Page/荃灣.md "wikilink")[梨木樹邨的](../Page/梨木樹邨.md "wikilink")[梨木樹天主教小學](../Page/梨木樹天主教小學.md "wikilink")，其後升讀[葵涌](../Page/葵涌.md "wikilink")[石蔭的](../Page/石蔭.md "wikilink")[裘錦秋中學](../Page/裘錦秋中學_\(葵涌\).md "wikilink")，

## 球會生涯

### 流浪

在1998年，因為[體院移除足球為精英項目後](../Page/香港體育學院.md "wikilink")，只有15歲的盧均宜只好跟隨教練拉隊過戶[流浪青年軍](../Page/香港流浪足球會.md "wikilink")，\[1\]
但盧均宜很快亦被安排跟隨[流浪一隊操練](../Page/香港流浪足球會.md "wikilink")，直到1999年與青年軍隊友轉到[二合青年軍](../Page/二合.md "wikilink")，而全隊翌年重返[流浪青年軍](../Page/香港流浪足球會.md "wikilink")，為隊中骨幹成員，直到2000年，[香港足球的冰河時期初](../Page/香港.md "wikilink")，卻是盧均宜出道的日子，於2000年8月14日對新升班的[傑志後備入替](../Page/傑志體育會.md "wikilink")，首征頂級聯賽，即取得入球為[流浪勝出](../Page/香港流浪足球會.md "wikilink")，當時他年僅15歲就創下了[香港甲組聯賽最年輕上陣者](../Page/香港甲組足球聯賽.md "wikilink")，兼取替最年輕入球球員紀錄保持者[山度士](../Page/山度士_\(足球運動員\).md "wikilink")，因而獲得「神童」的稱號。\[2\]

當由前[中國國家隊成員](../Page/中國國家足球隊.md "wikilink")[范志毅當](../Page/范志毅.md "wikilink")[流浪教練時](../Page/香港流浪足球會.md "wikilink")，曾有意帶盧均宜到國內踢球，惟最後因條例等問題告吹，盧均宜效力母會[流浪期間](../Page/香港流浪足球會.md "wikilink")，限於球隊實力未曾取得任何錦標，他為了得到更大發展空間，於2007年決定離開效力8年的[流浪](../Page/香港流浪足球會.md "wikilink")，轉會[傑志](../Page/傑志體育會.md "wikilink")，惟離隊他投的決定使他與球會高層鬧得不愉快，終致不歡而散，而盧均宜仍多次表示感激母會[流浪的栽培](../Page/香港流浪足球會.md "wikilink")。\[3\]

### 傑志

在2007年，盧均宜獲時任[傑志領隊](../Page/傑志體育會.md "wikilink")[朱志光邀請加盟](../Page/朱志光.md "wikilink")，並在聯賽揭幕戰對[南華時正選登場](../Page/南華足球隊.md "wikilink")，並在下半場34分鐘博得十二碼，由當時隊友[陳肇麒射入扳平](../Page/陳肇麒.md "wikilink")，最終[傑志以](../Page/傑志體育會.md "wikilink")2–1勝出，首場為[傑志上陣以及取得加盟後的首個入球的對手同樣是](../Page/傑志體育會.md "wikilink")[南華](../Page/南華足球隊.md "wikilink")，\[4\]在2007年球季初段，[傑志有盧均宜壓陣的兩場比賽都取勝](../Page/傑志體育會.md "wikilink")，相反他因肝炎缺陣的四場比賽[傑志就只得](../Page/傑志體育會.md "wikilink")1勝2和1負的成績，而盧均宜就被指是球會取分的關鍵。其後他在[2007年回歸盃成為](../Page/香港回歸盃足球賽.md "wikilink")[香港聯賽選手隊中](../Page/香港聯賽選手隊.md "wikilink")6名[香港代表之一](../Page/香港.md "wikilink")，他在當日多番妙傳予一對前鋒箭頭[陳肇麒和](../Page/陳肇麒.md "wikilink")[董方卓表現備受好評](../Page/董方卓.md "wikilink")。到2009年開始，盧均宜獲委任為[傑志隊長](../Page/傑志體育會.md "wikilink")，不過他在2009年3月15日對[愉園的聯賽中](../Page/愉園體育會.md "wikilink")，於上半場末段因心跳太過速倒臥地上，幸好送院檢驗後證實並無大礙。

但2010/11球季後才是他真正成名時，當時[傑志新](../Page/傑志體育會.md "wikilink")[西班牙籍教練](../Page/西班牙.md "wikilink")[甘巴爾將控球在腳的足球哲學引入球會](../Page/荷西·甘巴爾.md "wikilink")，但由於[傑志中前場人腳過盛](../Page/傑志體育會.md "wikilink")，教練[甘巴爾決定將盧均宜由](../Page/荷西·甘巴爾.md "wikilink")[右中場改造成](../Page/右中場.md "wikilink")[右後衛](../Page/右後衛.md "wikilink")，此變動受到不少球迷質疑認為是楚材晉用，盧均宜本人表示為了替球隊奪冠打甚麼位置都願意，最終[傑志以](../Page/傑志體育會.md "wikilink")1分壓過宿敵[南華](../Page/南華足球隊.md "wikilink")，重奪失落47年的聯賽冠軍，亦證明教練[甘巴爾對盧均宜的變動實屬上佳](../Page/荷西·甘巴爾.md "wikilink")，到季尾，盧均宜更首度入選[香港足球明星選舉最佳十一人](../Page/香港足球明星選舉.md "wikilink")，取得其首個個人榮譽，惟其後由於他與[傑志隊友](../Page/傑志體育會.md "wikilink")[林嘉緯因私下參加小型球賽](../Page/林嘉緯.md "wikilink")，而遭球會總領隊[伍健作出紀律處分](../Page/伍健.md "wikilink")，並褫奪其隊長職責，\[5\]隨後盧均宜在2012年4月獲體育記者協會選為聯賽4月最有價值球員，更在2012年季後榮膺本地球壇最高榮譽的[香港足球先生](../Page/香港足球先生.md "wikilink")。\[6\]

在2012/13球季，盧均宜協助[傑志在末代](../Page/傑志體育會.md "wikilink")[甲組聯賽以不敗姿態重奪聯賽冠軍](../Page/香港甲組足球聯賽.md "wikilink")，直到2016年，他已經連續6年當選[最佳十一人](../Page/香港足球明星選舉.md "wikilink")，到2016年10月15日，盧均宜第250次為[傑志作賽於對宿敵](../Page/傑志體育會.md "wikilink")[南華的聯賽賽前](../Page/南華足球隊.md "wikilink")，獲球會舉行簡單慶祝儀式，及向他頒發獎座，最終該賽事，盧均宜於下半場3分鐘右路傳中[辛祖後上頂入](../Page/辛祖.md "wikilink")，為球隊追成1–1平手，結果雙方亦以同樣比數完場。\[7\]惟到賽季後半程，因為[傑志陣式由使用了](../Page/傑志體育會.md "wikilink")6年的4-3-3陣式轉為3-4-3陣式，使盧均宜要與隊友爭右中場或右翼鋒的位置，而他失去正選席位後由前[德甲球員](../Page/德甲.md "wikilink")[林志堅取而代之](../Page/林志堅_\(足球運動員\).md "wikilink")，結果[傑志在季尾順利成為三冠王](../Page/傑志體育會.md "wikilink")，兼奪得[2018年亞冠盃分組賽資格](../Page/2018年亞足聯冠軍聯賽.md "wikilink")，他於2017/18球季對[夢想FC的第二場聯賽後備入替](../Page/夢想足球隊.md "wikilink")，於季內首度上陣即貢獻一入球及一助攻，協助[傑志最終以](../Page/傑志體育會.md "wikilink")7–0大勝對手，到2017年12月10日，他於作客母會[標準流浪的聯賽](../Page/香港流浪足球會.md "wikilink")，相隔近2個月再擔任正選，並即於開賽10分鐘勁射破網再於41分鐘搏得12碼，讓隊友建功，最終協助[傑志以](../Page/傑志體育會.md "wikilink")6–0勝出。\[8\]
2017/18球季，傑志在最後一場比賽以2：1擊敗和富大埔奪得足總杯後，盧均宜宣布離開球隊。\[9\]

### R\&F富力

2018年球季結束後，盧均宜在公開活動上透露已落實投效[R\&F富力](../Page/R&F富力.md "wikilink")，簽約兩年。\[10\]他於2018/19球季對東方龍獅的第一場聯賽，累積兩黃一紅被逐。

## 國際賽生涯

在2004年，盧均宜開始入選[香港足球代表隊](../Page/香港足球代表隊.md "wikilink")，而由青年軍開始已經為[香港參加過大大小小的比賽](../Page/香港足球代表隊.md "wikilink")，他幾乎曾代表各級的代表隊參加不同的大賽，而他的位置亦都不斷改變，小時候踢[進攻中場](../Page/進攻中場.md "wikilink")，到[2007年世界盃外圍賽就以](../Page/2007年世界盃.md "wikilink")[右中場身份亮相](../Page/右中場.md "wikilink")，到其後改踢[右後衛而](../Page/右後衛.md "wikilink")[亞運會及](../Page/亞運會.md "wikilink")[龍騰盃時轉型](../Page/龍騰盃國際足球邀請賽.md "wikilink")[前鋒](../Page/前鋒.md "wikilink")，他於2010年10月12日代表[香港出戰在](../Page/香港足球代表隊.md "wikilink")[高雄舉行的](../Page/高雄.md "wikilink")[2010年龍騰盃](../Page/2010年龍騰盃國際足球邀請賽.md "wikilink")，並在最後一戰在75分鐘主射12碼建功，以1–1逼和[中華台北](../Page/中華台北男子足球代表隊.md "wikilink")，以2勝1和的成績首次奪得[龍騰盃冠軍](../Page/2010年龍騰盃國際足球邀請賽.md "wikilink")，\[11\]同年10月26日，盧均宜憑在[龍騰盃的出色表現](../Page/2010年龍騰盃國際足球邀請賽.md "wikilink")，獲補選成為[香港亞運代表隊出戰](../Page/香港奧運足球代表隊.md "wikilink")[廣州亞運的三名超齡球員之一](../Page/2010年亞洲運動會.md "wikilink")，他在2016年10月6日作客[柬埔寨國家隊中正選登場](../Page/柬埔寨國家足球隊.md "wikilink")，亦是其第50次代表[香港踢國際A級賽](../Page/香港足球代表隊.md "wikilink")，至下半場被換出，最終[香港亦以](../Page/香港足球代表隊.md "wikilink")2–0勝出。\[12\]

## 家庭生活

在2012年5月20日，盧均宜於聯賽煞科戰大勝母會[標準流浪](../Page/香港流浪足球會.md "wikilink")4–1，兼成功衛冕聯賽冠軍後，賽後他手執99枝玫瑰及戒指，於逾百球迷面前向拍拖3年的女友Canmy求婚成功，更在徇眾要求下與未婚妻連番激吻，而有贊助商見盧均宜求婚成功，向他額外獎賞價值3萬元的蜜月旅行大禮，\[13\]而兩人的女兒Lena於2014年4月4日凌晨出世，到2017年3月14日，凌晨1點12分兩人第二顆愛情結晶品兒子於[瑪嘉烈醫院出世重](../Page/瑪嘉烈醫院.md "wikilink")2.95公斤。\[14\]

## 個人生活

盧均宜在中學時與效力[南華籃球隊的](../Page/南華籃球隊.md "wikilink")[香港籃球代表隊球員](../Page/香港男子籃球代表隊.md "wikilink")[李劍煌是同級同學](../Page/李劍煌.md "wikilink")。盧均宜於2010年考獲C級教練牌後主動重返母校[裘錦秋中學做義務教練](../Page/裘錦秋中學_\(葵涌\).md "wikilink")，每星期主持兩課操練，\[15\]他於18歲時考車牌19歲開始駕車，於2010年以自修生身份報考[香港中學會考](../Page/香港中學會考.md "wikilink")。他在現役球員中最欣賞[世界足球先生兼現役](../Page/國際足協年度最佳球員.md "wikilink")[巴塞隆拿球王](../Page/巴塞隆拿足球會.md "wikilink")[美斯](../Page/利昂內爾·美斯.md "wikilink")。\[16\][香港足球代表隊教練](../Page/香港足球代表隊.md "wikilink")[金判坤曾稱讚盧均宜和](../Page/金判坤.md "wikilink")[林嘉緯二人是全港技術最好及最聰明的球員](../Page/林嘉緯.md "wikilink")，兩人在場上知道彼此如何配合，是對好融洽的足球拍檔。

## 榮譽

  - 傑志

<!-- end list -->

  - [香港超級聯賽冠軍](../Page/香港超級聯賽.md "wikilink")（2014–15、2016–17、2017–18季度）
  - [香港甲組足球聯賽冠軍](../Page/香港甲組足球聯賽.md "wikilink")（2010–11、2011–12、2013–14季度）
  - [香港聯賽盃冠軍](../Page/香港聯賽盃.md "wikilink")（2011–2012、2014–15季度）
  - [香港足總盃冠軍](../Page/香港足總盃.md "wikilink")（2011–12、2012–13、2014–15、2016–17、2017–18季度）
  - [香港高級組銀牌冠軍](../Page/香港高級組銀牌.md "wikilink")（2016–17、2017–18季度）
  - [香港慈善盾冠軍](../Page/香港社區盃.md "wikilink")（2009年）
  - [香港社區盃冠軍](../Page/香港社區盃.md "wikilink")（2017年）

<!-- end list -->

  - 香港代表隊

<!-- end list -->

  - [龍騰盃冠軍](../Page/龍騰盃國際足球邀請賽.md "wikilink")（2010、2011年）
  - [省港盃冠軍](../Page/省港盃.md "wikilink")（2009、2012年）

<!-- end list -->

  - 個人

<!-- end list -->

  - [香港足球明星選舉](../Page/香港足球明星選舉.md "wikilink")
    最佳十一人（2010–11、2011–12、2012–13、2013–14、2014–15、2015–16季度）
  - [香港足球先生](../Page/香港足球先生.md "wikilink")（2011–12季度）
  - [香港甲組足球聯賽](../Page/香港甲組足球聯賽.md "wikilink") 4月最有價值球員（2012–13季度）

## 參考資料

## 外部連結

  - [均宜的部落格](https://web.archive.org/web/20080405185642/http://www.hkgogoal.com/supe/?uid-93)
  - [香港足球總會網站球員註冊資料](https://www.hkfa.com/ch/club/300/detail?player=47)

[分類:香港足球運動員](../Page/分類:香港足球運動員.md "wikilink")

[Category:足球中場](../Category/足球中場.md "wikilink")
[Category:流浪球員](../Category/流浪球員.md "wikilink")
[Category:傑志球員](../Category/傑志球員.md "wikilink")
[Category:R\&F富力球員](../Category/R&F富力球員.md "wikilink")
[Category:港甲球員](../Category/港甲球員.md "wikilink")
[Category:港超球員](../Category/港超球員.md "wikilink")
[Category:裘錦秋中學校友](../Category/裘錦秋中學校友.md "wikilink")

1.  [【港足日與夜．盧均宜】球場的重要－－為香港培育更多「250球員」](http://www.hk01.com/%E9%AB%94%E8%82%B2/48436/-%E6%B8%AF%E8%B6%B3%E6%97%A5%E8%88%87%E5%A4%9C-%E7%9B%A7%E5%9D%87%E5%AE%9C-%E7%90%83%E5%A0%B4%E7%9A%84%E9%87%8D%E8%A6%81-%E7%82%BA%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%9F%B9%E8%82%B2%E6%9B%B4%E5%A4%9A-250%E7%90%83%E5%93%A1-)
    [香港01](../Page/香港01.md "wikilink") 2016-10-14
2.  [港足英雄系列：最佳拍檔並肩15載
    盧均宜林嘉緯　踢出港足火紅年代](http://hk.apple.nextmedia.com/sports/art/20150706/19210131)
    [蘋果日報](../Page/蘋果日報.md "wikilink") 2015年07月06日
3.  [星閃閃：盧均宜「 7年之癢」](http://www1.appledaily.atnext.com//template/apple/art_main.cfm?iss_id=20071214&sec_id=25391&subsec_id=25392&art_id=10533033)
    《[蘋果日報](../Page/蘋果日報.md "wikilink")》
4.  [港足英雄系列：最佳拍檔並肩15載
    盧均宜林嘉緯　踢出港足火紅年代](http://hk.apple.nextmedia.com/sports/art/20150706/19210131)
    [蘋果日報](../Page/蘋果日報.md "wikilink") 2015年07月06日
5.  [足球
    盧均宜林嘉緯冇得做隊長](http://www1.hk.apple.nextmedia.com/template/apple/art_main.php?iss_id=20110803&sec_id=25391&art_id=15488283)
    [蘋果日報](../Page/蘋果日報.md "wikilink") 2011年08月03日
6.  [盧均宜首膺足球先生](http://football.on.cc/cnt/news/newc/20120529/fbnewc0114x0.html)
    [東方日報](../Page/東方日報.md "wikilink") 2012年5月29日
7.  [港超聯　均宜隊長助攻　傑志迫和南華搶1分](http://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/sport/20161015/bkn-20161015192106269-1015_00882_001.html)
    on.cc東網 2016年10月15日
8.  [【港超聯賽】「餓波」已久上陣即入波
    傑志隊長盧均宜：靜下來去看自己的另一面](https://www.upower.com.hk/article/134742-%E3%80%90%E6%B8%AF%E8%B6%85%E8%81%AF%E8%B3%BD%E3%80%91%E3%80%8C%E9%A4%93%E6%B3%A2%E3%80%8D%E5%B7%B2%E4%B9%85%E4%B8%8A%E9%99%A3%E5%8D%B3%E5%85%A5%E6%B3%A2-%E5%82%91%E5%BF%97%E9%9A%8A%E9%95%B7%E7%9B%A7)
    Upower 2017年12月10日
9.  [傑志挫大埔奪足總盃
    林嘉緯盧均宜離隊](http://www.goal.com/zh-hk/%E6%96%B0%E8%81%9E/%E5%82%91%E5%BF%97-%E6%8C%AB-%E5%A4%A7%E5%9F%94-%E5%A5%AA-%E8%B6%B3%E7%B8%BD%E7%9B%83-%E6%9E%97%E5%98%89%E7%B7%AF-%E7%9B%A7%E5%9D%87%E5%AE%9C-%E9%9B%A2%E9%9A%8A/uh5nmllype8y1ahietqswgu62)
    Goal 2018年5月26日
10. \[<http://sportsroad.hk/archives/206038> 盧均宜與家人出席活動 透露來季投效R\&F富力 體路
    2018年7月8日
11. [港隊逼和台北捧龍騰盃](http://hk.apple.nextmedia.com/sports/art/20101013/14547117)
    [蘋果日報](../Page/蘋果日報.md "wikilink") 2010年10月13日
12. [盧均宜快樂不知時日過](http://www.takungpao.com.hk/sports/text/2016/1011/29939.html)
    [大公網](../Page/大公網.md "wikilink") 2016-10-11
13. [傑志冧莊開勝利派對
    盧均宜求婚助興](http://hk.apple.nextmedia.com/sports/art/20120521/16354538)
    [蘋果日報 (香港)](../Page/蘋果日報_\(香港\).md "wikilink") 2012年5月21日
14. [港超聯　BB你好嗎？盧均宜細仔出世啦！](http://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/sport/20170314/bkn-20170314023712996-0314_00882_001.html)
    【on.cc東網】 2017年3月14日
15. [盧均宜義教回饋裘錦秋](http://hk.apple.nextmedia.com/template/apple/art_main.php?iss_id=20110527&sec_id=25391&subsec_id=25392&art_id=15290377)《[蘋果日報](../Page/蘋果日報.md "wikilink")》
16. [【Win From
    Within系列】盧均宜：90分鐘踢出100%努力](https://hk.sports.yahoo.com/news/win-within%E7%B3%BB%E5%88%97-%E7%9B%A7%E5%9D%87%E5%AE%9C-90%E5%88%86%E9%90%98%E8%B8%A2%E5%87%BA100-%E5%8A%AA%E5%8A%9B-160041419--spt.html)
    【體路專訪】2015年8月17日